Nói một cách đơn giản, một không gian tìm kiếm chung \(\large \chi\) đóng vai trò là một nền tảng tổng hợp các không gian tìm kiếm nhỏ lẻ của những tác vụ tối ưu hóa riêng biệt. Sự thống nhất chính là yếu tố chính cho phép các mô hình xác suất đơn lẻ được rút ra từ các nhiệm vụ nguồn khác nhau được đưa trực tiếp vào nhiệm vụ mục tiêu $T_K$

Để giải thích điều đó, hãy xem cách xây dựng lại vấn đề tối ưu hóa của \(T_K\) về mặt phân phối tìm kiếm: 
\begin{equation}
    T_K : max_{p(x)} \int_{\chi}f_K(x)p(x)dx
\end{equation}

Trong đó p(x) là phân phối tiềm ẩn, được tính sấp xỉ bằng: 
\begin{equation}
    p(x) \approx \sum_{k=1}^K\alpha_k\varphi_k(x)
\end{equation}
Trong đó \(\sum_{k=1}^K\alpha_k = 1\) và \(\alpha_K \ge 0\) với k = 1,...,K. Các mô hình nguồn với các hệ số kích hoạt để tác động tìm kiếm mục tiêu. Các trọng số \(\alpha_K\) hoàn toàn có thể điều chỉnh được cho phép điều chỉnh mức độ ảnh hưởng. Với ý nghĩa này, không gian tìm kiến chung $\large \chi$ được mô tả để mã hóa các giải pháp cho tất cả các vấn đề tối ưu hóa (nguồn + đích) sao cho tất cả các mô hình xác suất $\varphi_1,...,\varphi_K$ có thể xây dựng được trong không gian này.

Thông qua nhiều bài báo \cite{gupta2016multiobjective} \cite{gupta2015multifactorial} \cite{ong2016evolutionary} \cite{bean1994genetic}, người ta đã chứng minh rằng bằng cách sử dụng sơ đồ mã hóa ngẫu nhiêu, cũng có thể thống nhất các vấn đề tối ưu hóa rời rạc và liên tục cùng lúc. Thậm chí có thể xử lý không gian tìm kiếm của nhiều chiều khác nhau. 
    
Ví dụ, với K vấn đề tối ưu hóa riêng biệt \(T_1, T_2, ... ,T_{K}\) với số chiều tương ứng là \(d_1, d_2,...,d_K\) tương ứng. Trong trường hợp như vậy không gian tìm kiếm chung \(\large \chi\) có số chiều \(d_{unified} = max\{d_1, d_2,...,d_K\}\) để có thể tối ưu hóa được các vấn đề mã hóa trong \(\large \chi\). Sau đó, trong khi giải quyết vấn đề tối ưu hóa thứ k, một tập hợp của các biến $d_k$ được trích xuất từ một vec-tơ ứng cử trong \(\large \chi\) và được giải mã (nghịch đảo của bước mã hóa) thành biểu diễn giải pháp cho nhiệm vụ cụ thể. Điều quan trọng là, chi phí liên quan đến mã hóa và giải mã khóa ngẫu nhiên thực tế không đáng kể, điều này ngụ ý rằng có rất ít chi phí tính toán so với các bước tối ưu hóa cốt lõi.

Trong bối cảnh của AMT, một khi mô hình xác suất nắm bắt được phân phối tìm kiếm tương ứng với bất kỳ nhiệm vụ nguồn nào được tạo ra trong không gian tìm kiếm chung, nó có thể được chuyển giao sang một nhiệm vụ tối ưu hóa mục tiêu quan tâm. 

Chú ý: Sự khác biệt có thể có trong chiều không gian tìm kiếm của các nhiệm vụ tối ưu hóa nguồn và đích. Điều này có thể giải quyết thông qua một chiến lược heuristic đơn giản. \textit{Nếu số chiều của vấn đề tối ưu hóa nguồn lớn hơn so với mục tiêu, mô hình xác suất được chuyển chỉ đơn giản được giới hạn trong tập hợp con của các biến bằng cách đặt phân phối của tất cả các biến không hoạt động ra ngoài lề. Mặt khác nếu số chiều của vấn về tối ưu hóa nguồn nhỏ hơn, các biến phụ thuộc được thêm vào mô hình xác suất nguồn với mỗi biến mới được gán một phân phối thống nhất độc lập.}